\documentclass[eng,oneside]{mgr}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\author{Marcin Mantke}
\title{System zarządzania inteligentnym domem z wykorzystaniem Raspberry Pi oraz technologii internetowych.}
\engtitle{Smart house management system using Raspberry Pi and Web technologies.}
\supervisor{dr inż. Marek Piasecki}
\field{Informatyka (INF)}
\specialisation{Inżynieria systemów informatycznych (INS)}
\date{2015}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Wprowadzenie}
\section{Cel i zakres}
\section{Przegląd istniejących rozwiązań}
\subsection{Domoticz.com}
Od czasu popularyzacji rozwiązań pokroju Arduino i Raspberry Pi, hobbystyczne projekty inteligentnych domów są coraz częściej realizowane. Sprzyja temu fakt, że ceny podzespołów wymaganych do realizacji projektu są coraz niższe, a osoby zainteresowane mają coraz więcej literatury dostępnej w Internecie. Takimi właśnie hobbystami byli twórcy platformy Domoticz. Jest to zagraniczny serwis udostępniający multiplatformowe rozwiązania dla inteligentnych domów. Jest on skierowany głównie do hobbystów. Jak można przeczytać na stronie domowej projektu (\url{http://www.domoticz.com/}), Domoticz jest systemem automatyki domowej, który pozwala na monitorowanie i konfigurację urządzeń, takich jak: światła, przełączniki, różnego rodzaju sensory i mierniki, jak np temperatury, deszczu, wiatru, UV, prądu, gazu i wody.

Serwis ten udostępnia biblioteki umożliwiające podłączenie sensorów oraz oprogramowanie jednostki bazowej systemu (zwykle Raspberry Pi). Jako, że udostępniane są biblioteki, a nie tylko gotowe moduły sprzętowe, całość jest bardziej elastyczna. Oczywiście są tu ograniczenia, zarówno hardware'owe, jak i software'owe, lecz są one mniejsze niż w przypadku gotowych rozwiązań.

Samo oprogramowanie jest darmowe (Licencja GNU), ze strony producenta możliwy jest zakup urządzeń współpracujących z jego systemem, jednak możliwe jest również tworzenie sensorów we własnym zakresie, przy użyciu posiadanych podzespołów oraz udostępnionych bibliotek.
\subsection{Fibaro}                                                                                              
fibaro.com
\section{Zarys koncepcji}
\section{Wybrane technologie}

\chapter{Projekt}
\section{Topologia systemu}
\url{https://pl.wikipedia.org/wiki/Topologia_gwiazdy}
\end{document}